さいしょに

このフォルダ内のファイルを全てsd-scriptsフォルダにコピーする

コマンドプロンプトを起動して
※コマンドプロンプトの起動の仕方がわからない人は
　sd-scriptsフォルダを開いてアドレスバーにcmdと入力すればOK

cd sd-scirptのディレクトリ
venv\scripts\activate
pip install -e git+https://github.com/openai/CLIP.git@main#egg=clip

これで環境構築は完了

========================================================================================
これは何？(casモデルの説明)
------------------------------------------------------------
promptを用いない画像のみの美的評価AI
既存の CLIP Aethetic Scoreとは違ってCLIPデフォより高解像度で評価する用に設計した評価モデル（但しCLIP依存なのでアス比は正方形に強制リサイズ）
なので後述するversionのおすすめは1か2

・画像評価時に使うスクリプト
score_run_cas.py

・学習時に使うスクリプト
train_cas.py

・モデルファイル
score_module/cas_model.pth
score_module/cas_modelx4.pth
score_module/cas_modelx9.pth
（上から順にversion 0 1 2 用のモデルファイル）

学習コード
train_cas.py　--version 1 --dataset "データセット" --output "出力モデル名" --epoch 100 --resume score_module/cas_dataset --npz_output score_module/cas_orgin_dataset

各オプションの説明
--version 0 〜 2 0=CLIPデフォの解像度　1=縦横x2の解像度　2=縦横x3の解像度　のモデル
--dataset データセットのフォルダ（データセットの作り方は後述）
--output 出力するモデル名、versionがわかるようにファイル名には自動的に 1=ファイル名_x4 2=ファイル名_x9が付く
--epoch エポック数（１００も回せば十分）
--resume 構築済みのデータセットを読み込む場合（version識別用のファイル名は自動付与される）
--npz_output データセットファイルを構築して保存する場合のファイル名（省略時は出力しない）

-----------------------------------------------
データセットフォルダの作り方
　付属してるcas_datasetフォルダがサンプル、フォルダを開いたらわかるようにフォルダ名がスコア値になってるので
　自分の主観評価で画像をそれぞれのフォルダに入れるだけ
　付属では1.0刻みでフォルダを作ってあるけど1.0〜10.0の範囲なら自由な値を指定していい

データセットファイルについて
　中身はCLIPで画像をエンコードしたデータリストとそれに対応するスコア値
　なのでデータセットファイルから元の画像を復元することはできないです

付属のデータセットとモデルファイルについて
　別個開発中のMUSIQモデルと共通のデータセットにしてあるのである程度選別用途も可能なはず

-----------------------------------------------
自動分類コード
score_run_cas.py --version 1 --auto_dir_path output_score_cas --pth_path score_module/cas_model --img_dir testset

--auto_dir_path 出力先のフォルダ
--pth_path 読み込むモデルファイル名（version識別用のファイル名は自動付与）
--img_dir 自動分類したい画像が入ったフォルダ

あと細かい部分はそれぞれのpyファイル開いてみたほうが早い

==================================================================================
# おまけ
----------------------------------------------
python png_to_txt.py
でwebuiで出力したpng画像からpromptを抽出してtxtファイルとして出力します(prompt部分のみ)
上記コマンドを入力すると画像ディレクトリを選択するためのダイアログが出るので画像ディレクトリを選択するだけ
同名のテキストファイルが既にある画像の処理は行われません

かなり簡単な雑実装なので特殊文字とか使われてると正しく処理できないかもしれないけど
あくまでおまけなのでその時はあきらめて

==================================================================================
# おまけ2　カスタムLr scheduler
----------------------------------------------
custom_CosinLR_Scheduler.py
コサイン波のように変化するLr Scheduler
T_maxでLr下降時の周期、U_maxでLr上昇時の周期をそれぞれ個別に指定できる
warmupでウォームアップステップの設定も可
